% Created 2024-05-16 jeu. 00:02
% Intended LaTeX compiler: xelatex
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside=semi,DIV=18]{scrartcl}
% \usepackage{}
% \usepackage{hyperref}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage{minted}
% \author{}
% \date{}
% \title{Correction 119}
% \hypersetup{
%   pdfauthor={Patrice Le Borgne},
%   pdftitle={Correction 119},
%   pdfkeywords={},
%   pdfsubject={},
%   pdfcreator={Emacs 29.3 (Org mode 9.6.15)}, 
%   pdflang={French}}
% \begin{document}
% 
% \maketitle
\textbf{Partie A} : Parcours d'un arbre

\begin{enumerate}
\item La somme de l'arbre précédent est 32.

\item Les réponses sont regroupées dans le tableau ci-dessous :


  \begin{center}
    \begin{tabular}{ll}
      \hline
      Lettre & Noms\\[0pt]
      \hline
      A & Racine\\[0pt]
      B & Noeud\\[0pt]
      C & Feuille\\[0pt]
      D & sag\\[0pt]
      E & sad\\[0pt]
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}

  \item Le parcours en largeur correspond au parcours de haut en bas et de
    gauche en droite c'est-à-dire à la proposition C : 3-6-2-7-4-9-1.

  \item Question de cours : l'algorithme de somme.


    \begin{minted}[]{python}
      def somme(nombres):
          s = 0
          for n in nombres:
              s += n
          return s
    \end{minted}

    \item La fonction parcourir correspond à un parcours en largeur. On
      descend dans l'arbre niveau par niveau.
    \end{enumerate}    

    \textbf{Partie B} : Méthode 'diviser pour régner'

    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{5}
      \item C'est la proposition D : diviser un problème en deux problèmes plus
        petits et indépendants.  Attention, on peut diviser en plus de deux
        sous problèmes. La méthode inclus normalement une phase où on
        combine les solutions des sous problèmes afin d'obtenir celle du
        problème initial.

      \item ~~

\begin{minted}[]{python}
  def calcul_somme(arbre):
      if est_vide(arbre):
          return 0
      else:
          return valeur_racine(arbre) + somme(arbre_gauche(arbre))
                                      + somme(arbre_droit(arbre))
\end{minted}
      \end{enumerate}
%    \end{document}
